Q1. Timestamp 
A. 16/11/2022 13:27:15 

Q2. Name 
A. হামজা 

Q3. Age 
A. 22 

Q4. Gender 
A. male 

Q5. Living place(Home district) 
A. jamalpur 

Q6. Contact no(Optional) 
A. 01××××××××××× 

Q7. Email(optional) 
A. ameersifat53@gmail.com 

Q8. Education 
A. engineering 

Q9. Occupation 
A. student 

Q10. Electronic devices used by you 
A. smartphone, laptop 

Q11. Do you use social media? 
A. Yes 

Q12. How many hours in a day do you use social media? 
A. Several hours a day, but not the highest share of it. 

Q13. How frequently do you buy products online? 
A. Bought twice (once a notebook, another time a mobile stand) 

Q14. What are the advantages or disadvantages of shopping through social media? 
A. . 

Q15. Do you have any online portal of your shop?  
A. Yes. People love social media, best place to advertise. 

Q16. If you don't have a online portal of your shop, which will you create first? 
A. It depends on to whom I am selling. But I don't think I will create only one because it is better to have both and I can advertise for my website(attaching link to the site) through the social media. 

Q17. "When I go to any website I look for social media handle." How much do you agree? 
A. No. I think website is complete on its own. Social media can be a link to website. But when I find a website I don't bother to look up their social media handle. 

Q18. What is your impression about websites  not having social media handle and What is your impression about social media handles not having websites? 
A. Don't even notice most of the time.
 

Q19. Over shopping in websites and shopping in social media which one you will pick? why? 
A. social media. ওয়েবসাইট কোম্পানি/shop নিজেরাই চালাবে, so এইখানে পাবলিক কমেন্ট manipulate করার সুযোগ বেশি। সোশ্যাল মিডিয়ায় এইটা কম করতে পারবে। 

Q20. "In offline we used to go in different shops to review and research about products and to guess current market price. We can also do the same via social media".  How much do you agree and why? 
A. Yes. In this case social media is efficient as we can communicate with them. Though websites recently are adding an option to chat, I don't know if that really works.
 

Q21. "Many people likes talking one to one with shopkeeper during buying products. Social media comes with chatting feature where you can chat one to one with anyone you like. Chatting with shopkeeper or shop social media handle replicates one to one talking. "  How much do you agree and why. 
A. পুরোপুরি না।
 

Q22. "Buying in social media is closer to physical shopping than website."  How much do you agree and why. 
A. প্রথমত শপিং এ গিয়েও খুব একটা দামাদামি করার অভ্যাস নেই আমার। আর সোশ্যাল মিডিয়া/ওয়েবসাইট এও তো করা হয় না অত, তাই আমার কাছে এইদিকে দিয়ে সোশ্যাল মিডিয়া এবং ওয়েবসাইট দুটোই এক। 

Q23. "Social media is more convenient than shop websites". Do you agree. 
A. না। ওয়েবসাইট বেশি convenient। একেক শপ এর প্রোডাক্ট লিস্ট আলাদা, তারা সেই অনুযায়ী ক্যাটাগরিতে ভাগ করে নিতে পারে, সোশ্যাল মিডিয়ায় যেটা কম দেখা যায়।
 

Q24. "Social media is easy to use then shopping websites."  How much do you agree? 
A. কিছু দিক দিয়ে।
 

Q25. "It is more human friendly and less mechanical to shop in social media than in websites."  How much do you agree? 
A. কিছুটা। সোশ্যাল মিডিয়া কিছুটা হলেও একটা মানুষ কে resemble করে।
 

Q26. "Social media handles lacks the formality of website.  "How much do you agree. 
A. বিভিন্ন রকমের সোশ্যাল মিডিয়া handle আছে, পুরোপুরি ফরমাল থেকে শুরু করে একদম ইনফরমাল। ওয়েবসাইট এ এই বৈচিত্র্য কম।
 

Q27. Do you like lack of formality or formality of social media shops? 
A. আমার খারাপ লাগে না। পছন্দ ও বলব না।
 

Q28. Do you think it is the reason for social media being more or less convenient? 
 
A. hae 

Q29. "Mass people of Bangladesh can use social media more skilfully than websites. " Do you agree.  
A. hae 

Q30. "Mass people uses social media more than any other websites. Its interface are familiar to people. So it is more intuitive to them for using social media." Do you agree. 
A. hae 

Q31. "Different websites has different interface. Its make harder for mass people to use it." Do you agree 
A. এটা নির্ভর করে ওয়েবসাইট এর উপর, তারা কতটা ভালোভাবে ওয়েবসাইট তৈরি করছে তার উপর। সঠিক নির্দেশনা সম্বলিত ওয়েবসাইট খুব ই convenient হতে পারে। 

Q32. "Shops with more social media activity seems more trustworthy." Do you agree. 
A. hae 

Q33. "Familiar shops with known name makes them trustworthy." Do you agree. 
A. hae 

Q34. When you see many posts or activities you get familiar to the name of the shop. How does it influences you? 
A. প্রোডাক্ট ভাল হলে প্রথমে ভালই লাগে, এক সময় বিরক্তির কারণ হয়ে দাঁড়ায়। আর আসলেও কিনতে চাইলে কেনার পরেও ad আসে, এটাও বিরক্তিকর।
 

Q35. Do you check for reviews of a store in social media before buying any product? If yes how the review influences you? 
A. হ্যা। রিভিউ ভাল হলেই নরমালি কেনার ইচ্ছা টা থাকে। কিন্তু কিছু জায়গায় paid রিভিউ এর ব্যাপার ta সমস্যা করে।
 

Q36.  "No of stars or no of positive reviews reflect the credibility." Do you agree. 
A. hae 

Q37. "After buying products,  I always give feedback about their product in their social media handle." Do you agree. 
A. na 

Q38. "My review will help someone in future to take their decisions." Do you agree.  
A. হা, কারণ অন্যদের রিভিউ আমাকে হেল্প করে অনলাইনে কেনাকাটা করতে।
 

Q39. "It is useful in social media that feedback can be given both personally and privately in social media." Do you agree? 
A. হা, ইনবক্স কমেন্ট সেকশন দুইটা তেই ফিডব্যাক দেওয়া সম্ভব। 

Q40. If you buy any product form a social media handle, social media algorithm will bring that shop again and again. How does this influence you to buy again? 
A. বেশিরভাগ সময়  বিরক্তিকর
 

Q41. The above-mentioned feature is very useful. How much do you agree? 
A. খুব ই ভাল। রেটিং সিস্টেম ওভারঅল না করে ছোট ছোট জিনিসের উপর করা ভাল। স্মার্টফোন সাইট গুলো যা করে(ডিসপ্লে, ব্যাটারি, ram, কানেকশন)। 

Q42. "When I go to a physical shop and read review of products of that shop on social media."  Do you agree 
A. না 

Q43. "Reviews of social media handle influence my decision in physical stores." Do you agree.  
A. হ্যা 

Q44. "I always share review of a physical store in social media." Do you agree. 
A. না 

Q45. "It is easier to give review in social media than physically."  Do you agree 
A. হা। ফিজিক্যালি রিভিউ দেওয়ার কোন মাধ্যম নাই আমাদের এখানে।
 

Q46. How much your social media influences you to from selecting a shop to buying something from that shop? 
A. ভালো পরিমাণেই(৭ আউট অফ 10)
 

Q47. Do you have any relatives in rural area? 
A. হ্যা 

Q48. What percentage of rural people use social media at a moderate rate? (checks social media 2-3 times daily) 
A. 20% 

Q49. Now a days, different online shops without any offline outlet are there. Normally they use their own home to store and also as shop. How frequently this phenomenon has been observed by you in your rural area?  
A. এখনও দেখিনি 

Q50. Do you think using social media as their method of advertisement is effective? why? 
A. হ্যা 

Q51. How frequently do you check emails?  
A. daily 

Q52. Which form of advertisement do you think will reach widely in Bangladesh? 
A. soical মিডিয়া। বেশিরভাগ মানুষ ই এখন সোশ্যাল মিডিয়ার অংশ।
 

Q53. Do you think promotions or special offers can be broadcast effectively via social media more effectively?  
A. hae 

Q54. How you can be contacted and reached except calling via phone? 
A. email 

Q55. Any further opinion 
A. long 

Q56. Any Comments about questioneer 
A. nan 

Q57. What are the advantages or disadvantages of Conducting Business through social media? 
A. nan 

Q58. What are the reasons of above choice 
A. nan 

Q59. Any further opinion.1 
A. nan 

Q60. Social media has very little entry barrier compared to websites. How much do you agree? 
A. nan 

