Q1. Timestamp 
A. 16/09/2024 13:59:41 

Q2. Name 
A. Nusrat Kotha 

Q3. Age 
A. 20 

Q4. Gender 
A. Female 

Q5. Living place(Home district) 
A. Dhaka 

Q6. Contact no(Optional) 
A. nan 

Q7. Email(optional) 
A. nan 

Q8. Education 
A. Bsc 2nd year 

Q9. Occupation 
A. Student  

Q10. Electronic devices used by you 
A. Laptop or Desktop 

Q11. Do you use social media? 
A. Yes 

Q12. How many hours in a day do you use social media? 
A. 3-4 

Q13. How frequently do you buy products online? 
A. Very Frequent (More than once a week) 

Q14. What are the advantages or disadvantages of shopping through social media? 
A. Social media enables cost-effective marketing and wide reach, but poses risks of negative feedback, time demands, and algorithm dependency. 

Q15. Do you have any online portal of your shop?  
A. Yes 

Q16. If you don't have a online portal of your shop, which will you create first? 
A. Social Media 

Q17. "When I go to any website I look for social media handle." How much do you agree? 
A. Agree 

Q18. What is your impression about websites  not having social media handle and What is your impression about social media handles not having websites? 
A. nan 

Q19. Over shopping in websites and shopping in social media which one you will pick? why? 
A. I would pick shopping on websites because they typically offer better security, more reliable customer service, and detailed product information, whereas social media shopping can be less secure and involve unreliable sellers. 

Q20. "In offline we used to go in different shops to review and research about products and to guess current market price. We can also do the same via social media".  How much do you agree and why? 
A. I partially agree. Social media allows for product reviews, price comparisons, and exploring trends, but unlike visiting physical stores, it lacks standardized pricing, detailed product inspection, and may have biases or unreliable information due to influencers or unverified sellers. 

Q21. "Many people likes talking one to one with shopkeeper during buying products. Social media comes with chatting feature where you can chat one to one with anyone you like. Chatting with shopkeeper or shop social media handle replicates one to one talking. "  How much do you agree and why. 
A. I partially agree, as social media chat replicates one-to-one interaction but lacks the immediacy and personal touch of in-person conversations. 

Q22. "Buying in social media is closer to physical shopping than website."  How much do you agree and why. 
A. I disagree, as websites generally offer a more structured and professional shopping experience, while social media can be less organized and more focused on engagement than on a streamlined shopping vibe. 

Q23. "Social media is more convenient than shop websites". Do you agree. 
A. nan 

Q24. "Social media is easy to use then shopping websites."  How much do you agree? 
A. Neutral 

Q25. "It is more human friendly and less mechanical to shop in social media than in websites."  How much do you agree? 
A. Agree 

Q26. "Social media handles lacks the formality of website.  "How much do you agree. 
A. Neutral 

Q27. Do you like lack of formality or formality of social media shops? 
A. I prefer the formality of social media shops as it generally ensures professionalism and reliability, which enhances trust and clarity in transactions. 

Q28. Do you think it is the reason for social media being more or less convenient? 
 
A. Yes, the lack of formality in social media shops can make them less convenient, as it often leads to inconsistent service and less reliable transactions compared to the more structured and formal experience of traditional websites. 

Q29. "Mass people of Bangladesh can use social media more skilfully than websites. " Do you agree.  
A. Agree 

Q30. "Mass people uses social media more than any other websites. Its interface are familiar to people. So it is more intuitive to them for using social media." Do you agree. 
A. Agree 

Q31. "Different websites has different interface. Its make harder for mass people to use it." Do you agree 
A. Agree 

Q32. "Shops with more social media activity seems more trustworthy." Do you agree. 
A. Agree 

Q33. "Familiar shops with known name makes them trustworthy." Do you agree. 
A. Agree 

Q34. When you see many posts or activities you get familiar to the name of the shop. How does it influences you? 
A. Seeing many posts or activities from a shop can build familiarity and trust, making the shop appear more reputable and increasing the likelihood of engaging or making a purchase. 

Q35. Do you check for reviews of a store in social media before buying any product? If yes how the review influences you? 
A. Yes, I check reviews on social media before buying. Positive reviews enhance trust and confidence in the store, while negative reviews or complaints can deter me from making a purchase. 

Q36.  "No of stars or no of positive reviews reflect the credibility." Do you agree. 
A. Agree 

Q37. "After buying products,  I always give feedback about their product in their social media handle." Do you agree. 
A. Neutral 

Q38. "My review will help someone in future to take their decisions." Do you agree.  
A. Agree 

Q39. "It is useful in social media that feedback can be given both personally and privately in social media." Do you agree? 
A. Agree 

Q40. If you buy any product form a social media handle, social media algorithm will bring that shop again and again. How does this influence you to buy again? 
A. Repeated exposure to the shop through the algorithm can increase the likelihood of buying again by keeping the shop top-of-mind and making it more convenient to revisit and explore new products. 

Q41. The above-mentioned feature is very useful. How much do you agree? 
A. A trend of rating can be very useful, as it provides insights into the overall performance and customer satisfaction over time, helping users make informed decisions and enhancing trust in the store. 

Q42. "When I go to a physical shop and read review of products of that shop on social media."  Do you agree 
A. Agree 

Q43. "Reviews of social media handle influence my decision in physical stores." Do you agree.  
A. Agree 

Q44. "I always share review of a physical store in social media." Do you agree. 
A. Agree 

Q45. "It is easier to give review in social media than physically."  Do you agree 
A. Strongly Agree 

Q46. How much your social media influences you to from selecting a shop to buying something from that shop? 
A. Social media significantly influences my selection and purchase decisions by providing reviews, recommendations, and personalized ads, which can guide me towards trusted shops and relevant products. 

Q47. Do you have any relatives in rural area? 
A. nan 

Q48. What percentage of rural people use social media at a moderate rate? (checks social media 2-3 times daily) 
A. Approximately 30-40% of rural people use social media at a moderate rate, checking it 2-3 times daily. 

Q49. Now a days, different online shops without any offline outlet are there. Normally they use their own home to store and also as shop. How frequently this phenomenon has been observed by you in your rural area?  
A. This phenomenon is increasingly observed in rural areas, with many online shops operating from home for storage and sales, though the exact frequency can vary by region. 

Q50. Do you think using social media as their method of advertisement is effective? why? 
A. Yes, using social media for advertisement is effective because it leverages targeted ads, influencer partnerships, and engaging content to reach a broad audience, build brand awareness, and drive sales. 

Q51. How frequently do you check emails?  
A. I check emails regularly, typically several times a day, to stay updated on important communications and tasks. 

Q52. Which form of advertisement do you think will reach widely in Bangladesh? 
A. nan 

Q53. Do you think promotions or special offers can be broadcast effectively via social media more effectively?  
A. Yes, promotions and special offers can be broadcast effectively via social media due to its wide reach, targeting capabilities, and real-time engagement, which can quickly capture attention and drive immediate action. 

Q54. How you can be contacted and reached except calling via phone? 
A. You can be contacted through email, social media messaging, instant messaging apps (like WhatsApp or Telegram), or through a contact form on a website. 

Q55. Any further opinion 
A. nan 

Q56. Any Comments about questioneer 
A. nan 

Q57. What are the advantages or disadvantages of Conducting Business through social media? 
A. Shopping through social media offers convenience and personalized deals but can risk privacy issues and unreliable sellers. 

Q58. What are the reasons of above choice 
A. Social media shopping offers convenience and personalized deals but raises concerns over privacy and unreliable sellers. 

Q59. Any further opinion.1 
A. Social media boosts online shopping by driving product discovery, enhancing brand visibility, and fostering direct customer engagement. 

Q60. Social media has very little entry barrier compared to websites. How much do you agree? 
A. nan 

